# definisi amannya adalah:
	- jurnal akademik
	- diterbikan oleh lembaga di luar indonesia
	- yang masuk ke indeksasi scopus
	- dan memiliki [[journal impact factor]] dari **clarivate analytics**
	- atau masuk peringkat **kuartil 1 ** [[scimago journal rank]]
	-
	-